譚惠珠：中央今次是發出一個「warning shot」式的警告 暫不想宣布法律無效

高等法院日前裁定政府引用緊急法訂立《蒙禁面法》違反《基本法》。全國人大法工委昨日發聲明，批評高等法院有關的判決，表明香港法律是否符合基本法，只能由全國人大常委會作出判斷和決定，任何其他機關都無權作出。

基本法委員會副主任譚惠珠出席本台節目《千禧年代》表示，在高度自治範圍下，例如涉及香港行政權，基本法給予香港對於《基本法》任何條例都有解釋權，但憲法上要宣布法律無效的權力並非在於香港，人大常委會有最高及完整的解釋權。

譚惠珠以「上帝的歸上帝，凱撒的歸凱撒」來作比喻，解釋在香港高度自治範圍內可處理司法覆核案件，但無權宣布法例無效。

譚惠珠說，法官在判辭中亦指，對行政與立法之間的分權可能帶來影響，認為事件中涉及中央與地方關係，以及中央管理事務等成分。她估計香港要走本身程序，目前視乎政府是否提出上訴，中央現時無事可做，而人大隨時有權提出意見，形容中央今次是發出一個「warning shot」式的警告，即不是想宣布法律無效，以免重蹈1999年的覆轍。

譚惠珠並不認為，中央發聲會對本港法院施壓，而是為了交代清楚哪些屬中央或地方的權力，要小心不要逾越。

屌你老母講咗就要做
做乜撚嘢笠哂水
唔係驚咗人權法吓嘛

如果你覺得勇武暫時要休息，咁作為和理非嘅你請今晚出場，今晚有行動

屌你老母快撚啲接管喇 嘈撚生晒

有種就而家做, 廢撚左JR

係釋法就快撚D釋啦
屌你日日剩係出口術真係好撚悶

係就快啦屌
講就兇狠做就碌撚
成班都on79

布歐，
麻煩你叫佢宣佈香港法律無效啦

做咩無人貼珠珠大頭

根本就係淆底啦
做咩唔夠膽攬炒

shot啦
shot喇嘛
仲唔shot

共匪夠膽做唔夠膽攬炒

釋法啦屌

係做就快啦

驚你啲的士牌蝕晒呀？

未撚驚過

點解轉得咁快嘅

我宜家係話你知我大曬 不過我唔出手住

將共慘黨比喻做上帝
原來啲綠曱甴話叫你上帝落嚟見我係想召喚黨落嚟 好大嘅官威呀

人哋贏國仲要逼害天主教 你個老野有咩居心

快啦屌

宣啦，宣啦麻，仲唔宣！

法院唔撚聽話，快啲釋佢老母法啦

唔shot就返去摺被ok?

人大咪撚笠水啊屌你老母
唔撚宣布法院判決無效就正仆街

可能係搞場馬騮戲
同8月一樣 軍車壓境
最後"讓步" 唔干預 證明有司法獨立

反正禁蒙面法 根本無撚用

拎住大dee 但pass

笠水狗

妄自揣測主子心意, 以下犯上?

又縮呀？尋日仲好撚大官威架
不過佢都唔驚啦 都74歲
唔駛驚被制裁

有權立法但係又冇權宣布法例無效

做咩縮番入老母閪

warning shot：嘴炮

無人驚釋法

和理非唔知點抗爭？唔想放棄？
唔想做失敗撚？ 入黎啦

［進擊的和理非］
和理非武裝化 - 知識篇

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

一比人屌 芝娃娃式吠
『我唔係禁止 只係建議咋
不過只得我係有權宣布佢有冇效架咋』

好撚驚喎

講就兇狠

想就做.唔想做咪撚講 快d收爹

聽人講係馬道立花名

唔需要warning shot，直接宣告裁決無效呀笨

我地好驚呀

話共產黨係上帝？食屎啦你

活到90既話都有廿幾年命..制裁佢等佢臨老唔過得世

笠能晒水

即不是想宣布法律無效

宣啦好嘛

夠膽就繼續啦，加速人權法進程啊

可能大波華一早收到風唔咁返香港

驚呀?????????????
就係要你驚咋嘛

應該唔關事
應該係外國政商界迴響好大

恐嚇法庭

跌左落地....

直接釋法 黨就是法律！

係就快 正式宣布一國一制
唔好拖拖拉拉

呢d人咪送中國一程既人，固步自封，坐井觀天，尻噏無思想，繼續講，幫攬炒。

政府咁打壓落去有乜好處？ 希望大家睇睇

借個靚位

你咪宣布囉
個香港你架嘛
「我就係法律！我話有罪就有罪，無罪就無罪！」

呢條廢老都74歲
想問佢幾時歸西

直接宣佈一國一制啦咁

快d做 支持一國一制阿屌

快啦
快啦
快啦
阿婆你順便快d死啦

快點出手

又彈出彈入

on9譚惠珠無撚用
你睇林鄭connect 我地幾叻

共產黨無神論㗎喎

1999年咩事？

宣布法律無效
你話啲外資會點諗？

條人頭豬真係ON9
法律無效係真攬炒喎

香港歸香港，中國歸中國

唔岩就改到得為止

龍門任佢擺

快撚啲一國一制啦屌，心急死我地班連登愛国分子

yea
Fast la

無效左好耐架啦係你唔認之嘛
成日屈人搞港獨又唔認，咁破壞法治點解又唔敢認

你講到咁撚大支嘢咁，又驚咩釋法呢

「願榮光的歸香港」多謝支持

既然香港（立法會）可以增加修改法例，點解香港唔可以取消或確認法例無效，改基本法就話唔得啫

其實係咩邏輯？

死共狗淨係識吠唔識做

shot my ass plz

無知一問，譚惠豬老幾？點解成日回應

譚惠珠於荷李活道警察小學肄業[5]，其後就讀聖保羅男女中學。1973年獲倫敦大學榮譽法學士學位，後獲英國格雷氏法律學院法學士學位和檢定大律師資格。1989年獲香港中文大學法律榮譽博士學位。
係咪即係中學畢業？

屌 笠水

係你就喇喇聲釋法喇

18-11-2019 (原片）香港警察踩示威者頭部

其實不嬲支那大大聲講話會咁做時其實就唔會做

每次入譚惠珠post都好撚驚見到佢個醜樣 今次一禁媒體模式彈出hello 無圖 就發現大家都好團結 以點帶面 香港有救了

又縮返老母個閪度
死廢老

我想對住佢射精

老早徹回就唔駛搞到咁
自己玩火燒土共
仲當香港人condom

各位手足，關於送林奠去大灣區的partition，尋日激增20000幾人(差不多簽署人數的10%)!，證明大家都好希望將佢舉家永遠封印晌大灣區！

嘅然係咁就唔好停了，跟據早前民意調查有7成人唔妥佢嘅，咁我地嘅目標係咪應該set晌490萬個簽名呢？

小弟英文唔好，如果可以的話，亦希望各手足可以幫手將佢推上國際！

唔使俾錢架，簽完再share就唔使比錢㗎啦。最新消息：今朝22萬9千了！目標：490萬

佢都就黎歸西 點會怕人權法

渣㗎

Wanting Short

即係講完覺得玩大左
諗住恐嚇下個法官算

彈出彈入
想點樣

中央大撚晒呀
收皮啦

宣布啦，鬼驚你呀

好撚驚啊

巴士阿叔 : 我而家警告你 !

你警告我乜撚野

so what? 有種直接廢晒高院-終院
你有種一國一制, 我咪乖乖地做順民囉

又縮返入老母個閪到

唔使上訴啦，真接宣布，利害了

呢隻人型豬

釋法啦
做咩唔釋法呀
比班香港人知道香港已經再無法治可守
話埋比佢全世界聽香港司法已死就夠

禁蒙面法係條多餘兼on9嘅法例
有同無分別不大
維尼唔好因啖氣做埋啲更on9嘅嘢
不過維尼係天才領導人, 真係好難估

即不是想宣布法律無效，以免重蹈1999年的覆轍。
以上我唔係好知佢講咩，有無人明?

做咩唧佢？

Come on

功德無量，善哉喜哉

又笠水

射唔出？

即係笠水啦

賤畜都準備入棺材啦 仲要賣港

等睇佢全家一齊訓

條閪婆仲未死?

講咁多做乜
一國一制啦屌你老母
夠彊咪黎囉,口交

俾人揸撚住咗個春袋呀？

直接講香港冇獨立司法咪得囉，我係你就唔撚忍喇

btw，佢一講完呀楊岳橋係唔係會即刻暴斃？

你大我呀.jpg

廢柴

快D宣佈人大全面接管法院 constitutional review既案例全部廢除 成科administrative law可以摺埋

老到個腦都壞埋

幾時到你啲靚仔出聲啊 成撚日係到嘈

正宗笠水走住屌
修憲啦直接,順便加埋廿三條入去呀嘛

笠水

支那人其實真係好奇怪
越叫佢唔好做 佢偏要做

係驚cut香港政策法

咁撚樣衰既死左佢算啦

直接宣布無效啦。咪煩

理虧咪理虧囉 係都要懶醒攞個尾彩 成個國家所有官員上上下下都柒下柒下既

淆抵呀老閪豬

唉~~~~又唔讀書

講到咁又變咗警告

廢除基本法啦，笨
講左又要縮

快撚d釋法喇

冧水狗怕啊
係就快撚啲 唔係就收皮啦屌你老母
仲有痰餵豬你條老廢閪有咩資格出聲啊
支那人大決定你話事咩
揸撚住你啲的士牌入黑車啦屌你老母臭閪

中左二噁英完美示範

咁係咪以後無司法覆核而樣野先？

肥閪臨老比人制裁唔知會點，我要開香檳

做啦八婆
淆呀？

人大守尾門姐。呢 D 嘢交畀終審庭做。

申完個龜頭出黎 又縮返入老母個閪度 快啦屌你老母

夠薑咪宣佈基本法無效, 即時行一國一制囉

有冇人想鶳呢條賤婦？

我比返個warning你個warning shot
我要釋法！

我唔需要warning 呀
直接宣佈囉 我就未撚驚過

佢出咩聲？香港自己訂既法律，再自己司法覆核，關佢咩事

作為大國, 行事唔該光明磊落, 講得出就要做, 唔好下下係道嚇

我真係怕你唔做呀

繼續吹啦豬嬋

宣布吧

我勸你講少d無用gei說話

收撚皮啦你隻豬細

快
真心想宣布

譚惠珠你真係好似呢隻野

屌死珠閪
識唔撚識司法獨立

快撚啲呀

香港四大女妖孽之一

你好撚樣衰

香港法院可以處理但無權宣布，講乜春呀

快撚d

算數 唔好警告 你警告我我唔撚驚

中國式司法獨立
判完兇嚇你判錯，要再判過
真係好民主好自由

司法獨立失效

快點

痰喂豬食屎啦。

呢條臭閪幾時生癌

叫耿爽出黎講喇
魚毛蝦仔可以代表中央政府講野？

唔係做笠水狗啊?

快啦宣布一國一際就咩都搞掂
唔洗咁麻煩係到釋法
攬炒

快d釋啦屌你老母
唔釋正仆街呀
次撚次講完都唔做

屌，咁等美國過法案啦，咁撚鍾意Warning

Warning shot
你肯定習大大識呢個字？

我要攬炒，請盡快主動釋法

縮沙

相由心生，睇佢個珠頭，今世做咁多陰質野，下世投胎連豬都冇得佢做！

廢除基本法 一齊攬炒

警告法官

下，乜唔係外交同軍事先關你事咩？支那真係支那，從來都唔撚有信用

法律係共產黨想點就點
呢d唔叫法律，呢d係黑社會做法

Poly真係好大迴響
守城嘅意志係一種statement
話暴大成功嘅人理解唔到
雖然見到咁多手足被咬好傷心
我依然覺得守Poly係當時黎講係最啱嘅決定
天佑Poly

怕你有牙

香港人一早知晒你哋啲底牌啦，扮惡

譚曱甴藐視法庭 衝擊法治

次次中美談判去到重要關頭
呢d甲由老妖都走出黎說三道四
放子彈俾美帝
靜靜地贏連登仔都識啦
越黎越懷疑中共內有美國特務

poly 一戰popo係戰術上大勝，但戰略上慘敗
popo戰略目的係一舖ko勇武力量
然後宣佈勝利
結果係迫到變左人道危機
和理非變埋勇武
而國際及社會輿論變成同情學生

七十幾歲仲行得走得，借咗幾多十年壽命？不過借咁多，下一世報得仲重啊

快撚D一國一制啦, 中國十分好

最估唔到第一個回覆就咁清楚明白

唔止同情 同情就自6月起已經有
選擇留守先係關鍵
歷史上，得2019年7月1日嘅佔領立法會
同埋poly
係唯一兩次有人選擇放棄逃避，直接同共產黨決一死戰

我呢一刻可以坐係度上連登都係多謝Poly班勇士

背下bingo紙先出黎啦

過多幾日就會warning shot變溫馨提示, 之後直頭當冇埋件事

廢左基本法咪得

唔止Poly班死守手足
仲有班星期一晚
參予萬人救援班手足
被黨衛軍濫捕殘殺
特別係彌敦道碧街大逃殺